{"class":"法規","sn":"001","type":"single","question":"有關銀行對與本行負責人或辦理授信之職員有利害關係者之授信，下列何者不符銀行法之規定？","options":[{"option":"為擔保授信，應有十足擔保","answer":false},{"option":"為擔保授信，其條件不得優於其他同類授信對象","answer":false},{"option":"不得為無擔保授信，但消費者貸款及對政府貸款不在此限","answer":false},{"option":"為擔保授信，如授信達中央主管機關規定金額以上者，應經四分之三以上董事之出席及出席董事二分之一以上同意","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"002","type":"single","question":"依金融控股公司法規定，持有一銀行、保險公司或證券商已發行有表決權股份總數或資本總額超過多少百分比者，即所謂「控制性持股」？","options":[{"option":"百分之三","answer":false},{"option":"百分之十","answer":false},{"option":"百分之十五","answer":false},{"option":"百分之二十五","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"003","type":"single","question":"依「銀行業公司治理實務守則」規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"董事會會議議事錄應妥善保存十五年","answer":false},{"option":"銀行發言人異動時，至遲應於一個月內辦理資訊公開","answer":false},{"option":"對同一事件，監察人需共同行使監察權，以避免多頭馬車","answer":false},{"option":"銀行業之簽證會計師如有請辭時，監察人應深入了解其原因","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"004","type":"single","question":"依銀行法規定，發卡人以電子、磁力或光學形式儲存金錢價值，持卡人得以所儲存金錢價值之全部或一部交換貨物或勞務，並得作為多用途之支付使用者，稱為下列何者？","options":[{"option":"自動提款卡","answer":false},{"option":"現金儲值卡","answer":true},{"option":"信用卡","answer":false},{"option":"現金卡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"005","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，金融機構內部控制各層級中，何者應負責訂定適當之內部控制政策並制定辨識、衡量、監督及控制銀行風險之程序？","options":[{"option":"董（理）事會","answer":false},{"option":"高階管理階層","answer":true},{"option":"各營業單位主管","answer":false},{"option":"監察人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"006","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，金融控股公司及銀行業為符合法令之遵循，應指定隸屬於下列何者之法令遵循單位，負責法令遵循制度之規劃、管理及執行？","options":[{"option":"總稽核","answer":false},{"option":"副總經理","answer":false},{"option":"總經理","answer":true},{"option":"監察人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"007","type":"single","question":"依「金融機構安全設施設置基準」規定，設有保全之單位，金庫外圍死角應屬於保全防盜設施之第幾道防線？","options":[{"option":"第一道","answer":false},{"option":"第二道","answer":true},{"option":"第三道","answer":false},{"option":"第四道","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"008","type":"single","question":"依「金融機構對一定金額以上通貨交易及疑似洗錢交易申報辦法」規定，客戶確認紀錄及交易憑證，至少應以原本方式保存幾年？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"七年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"009","type":"single","question":"下列何者非屬「金融同業間遭歹徒詐騙案件通報要點」所稱之詐騙？","options":[{"option":"偽變造票據、偽變造金融卡及其他不法詐領及盜領存款案件","answer":false},{"option":"授信詐騙案","answer":false},{"option":"外匯詐騙案","answer":false},{"option":"存款擠兌事件","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"010","type":"single","question":"金融機構辦理現金卡業務，當期應繳付款項超過指定繳款期限六個月者，應於多久以內將全部墊款金額轉銷為呆帳？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"一年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"011","type":"single","question":"有關信用卡之徵信與審核作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"未成年人申請信用卡時，函知其法定代理人後即可辦理","answer":false},{"option":"申請人之信用狀況，應向聯合信用卡處理中心查詢","answer":false},{"option":"申請人授權銀行自動扣繳信用卡帳款者，申請書授權欄內申請人之簽章，應與扣繳之存款帳戶印鑑相符","answer":true},{"option":"發卡機構應依中央銀行規定，嚴格執行持卡人基本信用資料及額度之報送","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"012","type":"single","question":"下列何者非屬銀行現金卡申請書及契約必須揭露之事項？","options":[{"option":"借款利率","answer":false},{"option":"借款用途","answer":true},{"option":"還款方式","answer":false},{"option":"各項費用、延滯期間利息及違約金之計算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"013","type":"single","question":"下列何者非屬「信用卡業務機構管理辦法」所稱的信用卡業務？","options":[{"option":"發行信用卡","answer":false},{"option":"對持有信用卡的客戶發給現金卡","answer":true},{"option":"辦理信用卡循環信用","answer":false},{"option":"簽訂特約商店","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"014","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，專營信用卡業務機構辦理發卡或收單業務者，其最低實收資本額為新臺幣若干元？","options":[{"option":"一億元","answer":false},{"option":"二億元","answer":true},{"option":"三億元","answer":false},{"option":"四億元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"015","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，下列何者為發卡業務之一？","options":[{"option":"簽訂特約商店","answer":false},{"option":"辦理信用卡預借現金業務","answer":true},{"option":"授權使用信用卡之商標","answer":false},{"option":"代理收付特約商店信用卡消費帳款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"016","type":"single","question":"依主管機關規定，發卡機構需將信用卡戶基本資料、信用卡資料、信用卡戶繳款資料報送何機構？","options":[{"option":"金融聯合徵信中心","answer":true},{"option":"聯合信用卡處理中心","answer":false},{"option":"財稅查報中心","answer":false},{"option":"洗錢防治中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"017","type":"single","question":"金融機構辦理信用卡業務，對全職學生持卡人持有正卡以幾家發卡機構為限？每家發卡機構所核給之歸戶額度不得逾新臺幣幾萬元？","options":[{"option":"二家，三萬元","answer":false},{"option":"三家，二萬元","answer":true},{"option":"五家，二萬元","answer":false},{"option":"三家，五萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"018","type":"single","question":"銀行辦理應收帳款承購業務時，有關提列備抵呆帳及列報逾期放款之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"有追索權者以融資餘額為計算備抵呆帳之基準","answer":false},{"option":"無追索權者以承購餘額為計算備抵呆帳之基準","answer":false},{"option":"有追索權者，於帳款逾期三個月列報為賣方之逾期放款","answer":false},{"option":"無追索權者，無論買方或賣方原因造成逾期，列報及計算之授信對象係賣方","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"019","type":"single","question":"依「外匯收支或交易申報辦法」規定，申報義務人如發現銀行業掣發之交易憑證內容有與事實不符者，應自銀行業掣發之日起多少個營業日內申請更正？","options":[{"option":"7","answer":true},{"option":"10","answer":false},{"option":"14","answer":false},{"option":"30","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"020","type":"single","question":"企業授信戶作為財務分析之財務報表，在授信總額達主管機關規定金額時，必須經會計師財務簽證。依「中華民國銀行公會會員徵信準則」規定，所稱授信總額係指下列何項？","options":[{"option":"全體金融機構歸戶餘額加上本次申請額度","answer":true},{"option":"全體金融機構歸戶額度加上本次申請額度","answer":false},{"option":"全體金融機構歸戶餘額","answer":false},{"option":"全體金融機構歸戶額度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"021","type":"single","question":"票券金融公司投資下列何種金融商品，應經董事會通過並向主管機關申請核准？","options":[{"option":"政府債券","answer":false},{"option":"公司債","answer":false},{"option":"依金融資產證券化條例規定發行之受益證券","answer":false},{"option":"證券投資信託事業發行之基金受益憑證","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"022","type":"single","question":"依國際清算銀行巴塞爾監理委員會所訂「內部控制制度評估原則」，下列何者應制訂妥善之內部控制政策，監控內部控制制度之適足性及有效運用？","options":[{"option":"董事會","answer":false},{"option":"董事長","answer":false},{"option":"高階管理階層","answer":true},{"option":"稽核委員會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"023","type":"single","question":"依國際清算銀行巴塞爾監理委員會「內部控制制度評估原則」，有關監理機關對內部控制制度之評估，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"監理機關應訂定銀行組織架構","answer":false},{"option":"監理機關應訂定銀行內部控制人員編制及薪資政策","answer":false},{"option":"監理機關若判定某一家銀行的內部控制制度不足以或未能有效控管風險，則應對該行採取適當的導正措施","answer":true},{"option":"監理機關應制定銀行內部控制業務處理手冊","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"024","type":"single","question":"依「金融機構對達一定金額以上通貨交易及疑似洗錢交易申報辦法」規定，金融機構對於客戶提領現金至少達多少新臺幣以上之交易，即應設簿登記？","options":[{"option":"50萬元","answer":true},{"option":"100萬元","answer":false},{"option":"150萬元","answer":false},{"option":"200萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"025","type":"single","question":"金融機構辦理交割如發現有價證券遭變造之情事，應即通報下列何者？","options":[{"option":"主管機關","answer":true},{"option":"警察局","answer":false},{"option":"調查局","answer":false},{"option":"法院","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"026","type":"single","question":"依「銀行稽核工作考核要點」規定，金融機構發生重大偶發事件，應於何時向主管機關函報詳細資料或後續處理情形？","options":[{"option":"當日","answer":false},{"option":"二個營業日","answer":false},{"option":"三個營業日","answer":false},{"option":"一週內","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"027","type":"single","question":"依現行規定，客戶金融卡遭偽造盜刷，有關金融機構之處理，下列何者正確？","options":[{"option":"應將相關資料提供予金融聯合徵信中心","answer":false},{"option":"須於受理投訴三日內補足客戶遭盜領之存款","answer":false},{"option":"須於受理投訴一日內，將相關資料彙送財金資訊公司","answer":false},{"option":"補償客戶損失時，應詢問客戶有無在其他ATM提款未成功情形，並彙報財金資訊公司","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"028","type":"single","question":"金融機構對於特定人持整批印鑑卡、印章來行辦理開戶，專做墊款開戶，以申請公司設立登記用之存款餘額證明者，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應設簿登記","answer":false},{"option":"應拒絕辦理","answer":true},{"option":"應指定專人辦理","answer":false},{"option":"應由經辦人員輪流辦理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"029","type":"single","question":"為防範行員勾結不法集團以偽造所得扣繳憑單等財力證明資料詐騙冒貸，有關金融機構辦理消費性放款應注意事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應健全徵信制度並有效執行","answer":false},{"option":"應嚴禁行員與放款客戶有資金往來","answer":false},{"option":"應嚴禁行員與金融機構委託處理業務之第三人有資金往來","answer":false},{"option":"行員若涉有違法情事，並應移送銀行公會懲戒","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"030","type":"single","question":"金融機構辦理客戶開立存款帳戶應注意防範歹徒以人頭或持偽變造身分證辦理，錄影機錄攝之資料應至少保存多久？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"031","type":"single","question":"金融控股公司因依法令規定彙整報送集團營運資料予主管機關及管理被投資事業之需要，要求子公司將其業務資料及客戶資料等提供金融控股公司建置資料庫，下述規定何者錯誤？","options":[{"option":"應確保資料傳輸之安全性","answer":false},{"option":"金融控股公司無須另行與子公司簽訂保密協定","answer":true},{"option":"產出表報，如涉及客戶個人資料，不得揭露予其他子公司或第三人","answer":false},{"option":"訂定相關之書面保密措施，並將保密措施之重要事項以公告、網際網路等方式揭露","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"032","type":"single","question":"依「金融機構出售不良債權應注意事項」規定，金融機構應於買賣合約簽訂後幾日內於金管會銀行局金融機構網際網路申報系統申報出售不良債權之資料？","options":[{"option":"3日","answer":false},{"option":"5日","answer":true},{"option":"7日","answer":false},{"option":"9日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"033","type":"single","question":"依主管機關規定，金融機構派員赴證券商辦理收付款項，其得辦理之業務項目，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"可辦理定期性存款","answer":false},{"option":"所有分行可辦理之存款業務，皆可辦理","answer":false},{"option":"除授信業務外，其他業務皆可辦理","answer":false},{"option":"限於證券商客戶交易款項之收付，並以活期（儲蓄）存款方式辦理為限","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"034","type":"single","question":"依銀行法規定，銀行對其利害關係者所為擔保授信，其中對同一法人之擔保授信總餘額，至多不得超過各該銀行淨值之多少百分比？","options":[{"option":"2%","answer":false},{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":true},{"option":"20%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"035","type":"single","question":"依「信託業營運範圍受益權轉讓限制風險揭露及行銷訂約管理辦法」規定，兼營信託業務之銀行申請辦理信託業法第17條各款附屬業務，其報請主管機關核定應檢附之申請書件，下列何者非屬之？","options":[{"option":"營業計畫書","answer":false},{"option":"董事會議紀錄","answer":false},{"option":"附屬業務契約範本","answer":true},{"option":"最近一期經會計師查核簽證之財務報告","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"036","type":"single","question":"借款人以營業交易所生之應收票據為授信之擔保品時，依銀行法施行細則第二條第一項規定，其票據之種類為何？","options":[{"option":"限於支票","answer":false},{"option":"限於支票或匯票","answer":false},{"option":"限於匯票或本票","answer":true},{"option":"支票、匯票或本票均可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"037","type":"single","question":"依金融控股公司法規定，下列何者不屬於該法之金融機構？","options":[{"option":"經營證券金融業務之證券金融公司","answer":false},{"option":"依保險法以股份有限公司組織設立之保險業","answer":false},{"option":"票券金融公司","answer":false},{"option":"農漁會信用部","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"038","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行對法令遵循作業之自行查核頻率為何？","options":[{"option":"至少每個月乙次","answer":false},{"option":"至少每三個月乙次","answer":false},{"option":"至少每半年乙次","answer":true},{"option":"至少每年乙次","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"039","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，下列何者不屬須聯名出具內部控制執行情形聲明書於主管機關指定網站辦理公告申報？","options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"總稽核","answer":false},{"option":"總機構法令遵循主管","answer":false},{"option":"監察人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"040","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，總稽核之解聘或調職，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"由各銀行自行決定","answer":false},{"option":"應經董（理）事會全體董（理）事三分之二以上之同意，並報請主管機關核准後為之","answer":true},{"option":"應經董（理）事會全體董（理）事二分之一以上之同意，並可於事後向主管機關備查","answer":false},{"option":"應經董（理）事會全體董（理）事四分之三以上之同意，並可於事後向主管機關備查","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"041","type":"single","question":"金融機構對達一定金額以上之通貨交易，原則上應於交易完成後多少個營業日內以媒體申報方式，向法務部調查局申報？","options":[{"option":"五","answer":true},{"option":"六","answer":false},{"option":"七","answer":false},{"option":"八","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"042","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，發卡機構提列信用卡備抵呆帳為墊款金額百分之二，係指當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限多久？","options":[{"option":"一個月至三個月","answer":true},{"option":"三個月至六個月","answer":false},{"option":"六個月至一年","answer":false},{"option":"一年以上","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"043","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，發卡機構於持卡人收到所申請信用卡之日起多少日內，經持卡人通知解除契約，且尚未開卡使用者，不得向該持卡人請求負擔任何費用？","options":[{"option":"七日","answer":true},{"option":"十四日","answer":false},{"option":"二十一日","answer":false},{"option":"三十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"044","type":"single","question":"依「票券金融管理法」規定，票券商業務人員須向下列何者登記，否則不得執行職務？","options":[{"option":"證期會","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"證券商同業公會","answer":false},{"option":"票券金融商業同業公會","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"045","type":"single","question":"對於客戶未及時領回存摺應即設簿控管，並列入內部稽核項目內，定期查核其與電腦檔案資料是否相符，下列何者非其比對項目？","options":[{"option":"存款密碼","answer":true},{"option":"收付金額","answer":false},{"option":"存款餘額","answer":false},{"option":"記載日期","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"046","type":"single","question":"為防制金融卡被盜刷冒領及減少損失，金融機構應即檢討改進自動提款機管理制度，並加強向客戶宣導使用自動提款機應注意事項。下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"使用自動提款機交易如發現明顯異常時，應即刻至另外一台自動提款機上變更密碼","answer":false},{"option":"使用自動提款機交易如發現明顯異常時，應通知該發生異常情形之自動提款機所屬金融機構","answer":false},{"option":"如有金融卡被自動提款機扣住情形，應即刻通知所屬銀行，並於取回金融卡後，即刻變更密碼","answer":false},{"option":"如有金融卡被自動提款機扣住情形，應立即通報檢調單位或轄區警察機關","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"047","type":"single","question":"依金管會規定，金融機構若發現有「警示帳戶衍生之管制帳戶」，應即予註記外，並應採取下列何項措施？","options":[{"option":"結清該帳戶","answer":false},{"option":"限制存戶臨櫃交易","answer":false},{"option":"限制存戶自動扣款轉帳","answer":false},{"option":"限制存戶使用提款卡、語音轉帳、網路轉帳及其他電子支付之轉帳交易","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"048","type":"single","question":"有關金融機構辦理國內信用狀融資業務之作業規範，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"須評估融資必要性","answer":false},{"option":"須確認具有實質交易行為","answer":false},{"option":"須核實匡計借款戶所需額度","answer":false},{"option":"不得以借款戶之關係企業為受益人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"049","type":"single","question":"下列何項授信應計入銀行法第三十三條第二項所稱之授信限額及授信總餘額內？","options":[{"option":"對公營事業之授信","answer":false},{"option":"以國庫券、公債為擔保品之授信","answer":false},{"option":"配合政府政策，經主管機關核准之專案授信","answer":false},{"option":"對利害關係人為合夥經營事業之遠期進口押匯授信","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"050","type":"single","question":"依主管機關規定，銀行辦理來台就學之海外學生開設非支票存款之一般新臺幣及外幣帳戶，下列何者非屬其應徵提之資料？","options":[{"option":"學生證","answer":true},{"option":"合法入境簽證之外國護照","answer":false},{"option":"居留證或統一證號基本資料","answer":false},{"option":"依其本國法屬限制行為能力者須取得經駐外館驗證之法定代理人同意書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"001","type":"single","question":"依「巴塞爾銀行監理委員會」發布之「銀行法規遵循功能指導原則」，銀行之法規遵循制度應由下列何者負責監督？","options":[{"option":"股東會","answer":false},{"option":"董事會","answer":true},{"option":"法務人員","answer":false},{"option":"稽核人員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"002","type":"single","question":"依COSO報告之八個構成要素於金融機構之運用，「權力及責任之授派－權責劃分」屬於下列何者之影響因素？","options":[{"option":"風險評估","answer":false},{"option":"內部環境","answer":true},{"option":"會計控制","answer":false},{"option":"事件辨識","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"003","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行每年應委託下列何者辦理內部控制制度之查核？","options":[{"option":"監察人","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"律師","answer":false},{"option":"會計師","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"004","type":"single","question":"監控係指自行檢查內部控制制度品質之過程，進行方式包括持續監控、個別監控或二者併用，一般而言，持續監控係由下列何者執行？","options":[{"option":"外部稽核","answer":false},{"option":"內部稽核","answer":false},{"option":"各單位管理階層與員工","answer":true},{"option":"類似內部稽核功能之員工","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"005","type":"single","question":"下列何者不是自行查核負責人之職責？","options":[{"option":"選定查核項目及範圍","answer":false},{"option":"選定自行查核日期","answer":false},{"option":"分配查核工作","answer":false},{"option":"自行查核執行情形之考核","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"006","type":"single","question":"銀行總機構之法令遵循主管，至少每隔多久應向董（理）事會及監察人（監事）報告？","options":[{"option":"每一個月","answer":false},{"option":"每三個月","answer":false},{"option":"每六個月","answer":true},{"option":"每十二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"007","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行應設置隸屬於下列何者之內部稽核單位？","options":[{"option":"監察人（監事）會","answer":false},{"option":"董（理）事會","answer":true},{"option":"總經理室","answer":false},{"option":"業務管理單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"008","type":"single","question":"下列何者非屬出納業務之範圍？","options":[{"option":"傳票之保管","answer":true},{"option":"各種有價證券之保管","answer":false},{"option":"幣券及破損券之兌換","answer":false},{"option":"辦理現金及票據之收付及保管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"009","type":"single","question":"銀行內外金庫之監視錄影帶依規定應至少保存多久？","options":[{"option":"二個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"一年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"010","type":"single","question":"有關銀行對待交換票據之處理，下列何者有缺失？","options":[{"option":"待交換票據張數及金額與明細表及帳載相符","answer":false},{"option":"收妥之待交換票據依規定存入提示人帳戶","answer":false},{"option":"待交換票據均加蓋特別橫線章","answer":false},{"option":"提出之交換票據遭付款行庫退票後，即存檔備查","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"011","type":"single","question":"下列何者得由銀行之會計主管保管？","options":[{"option":"通匯密碼有關資料","answer":true},{"option":"有價證券","answer":false},{"option":"交換票據","answer":false},{"option":"營業時間外，客戶存入之票據","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"012","type":"single","question":"有關未成年人存款，在一個課稅年度內累計存入總金額達新臺幣多少元以上時，銀行應將資料報送國稅局？","options":[{"option":"一百二十萬元","answer":false},{"option":"二百二十萬元","answer":true},{"option":"三百萬元","answer":false},{"option":"四百萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"013","type":"single","question":"銀行辦理支存戶存款不足退票後之「清償贖回」註記，須於受理後幾個營業日內將相關資料核轉票據交換所？","options":[{"option":"二","answer":true},{"option":"三","answer":false},{"option":"五","answer":false},{"option":"七","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"014","type":"single","question":"銀行辦理票據掛失止付，通知止付人最遲應於申請後幾日內，提出已為聲請公示催告之證明，否則止付通知失其效力？","options":[{"option":"一日","answer":false},{"option":"三日","answer":false},{"option":"五日","answer":true},{"option":"七日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"015","type":"single","question":"辦理客戶存款扣押時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應依中央銀行之扣押命令辦理","answer":true},{"option":"扣押之存款不足額時，應於十日內向法院聲明異議","answer":false},{"option":"支票存款戶之存款被扣押未經銀行如數提存備付者，不得發給空白支票","answer":false},{"option":"存款戶之款項已遭扣押，復接獲司法警察機關通報為警示帳戶，仍應依規列為警示帳戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"016","type":"single","question":"有關定期存款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"定期存款之利息如係領取現金時，應按規定代扣印花稅","answer":false},{"option":"定期存款之到期日如為休假日，存戶於次營業日領取時，應按存單利率給付該休假日之利息","answer":false},{"option":"定期存款逾期轉期續存，如逾期二個月以內者，得自原到期日起息","answer":true},{"option":"存單質借期限最長不得超過原存單上所約定之到期日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"017","type":"single","question":"對退票備付款自退票日起算留存至少滿幾年，而原退票據仍未重行提示時，銀行即應填具「備付期滿註記申請單」核轉票據交換所辦理註記，並將備付款轉回發票人帳戶？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true},{"option":"四年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"018","type":"single","question":"有關辦理存摺存款開戶作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"兩人以上聯合開戶，一人親簽即可","answer":false},{"option":"一律不得以委任或授權方式委託第三人代辦開戶","answer":false},{"option":"個人戶的第二證件不得為駕照","answer":false},{"option":"本國公司之分公司開戶，應出具其總公司同意開戶之授權書","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"019","type":"single","question":"受理下列何種機構之存款，銀行不得帳列「同業存款」？","options":[{"option":"一般本國銀行","answer":false},{"option":"外國銀行在台分行","answer":false},{"option":"信用合作社","answer":false},{"option":"票券金融公司","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"020","type":"single","question":"有關銀行辦理匯兌業務之內部控制，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"有權簽章人員異動時應更換印鑑，原留印鑑卡應留存一併使用不可註銷","answer":false},{"option":"押密及格數表應固定，且由經辦人員輪流保管","answer":false},{"option":"匯款支票之簽發及保管應符合牽制原則","answer":true},{"option":"對於平時聯行間未銷帳之帳項，應於年底結帳時一併查明處理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"021","type":"single","question":"銀行存戶如為非中華民國境內居住之個人（大陸地區人民除外），其利息所得稅應如何扣繳？","options":[{"option":"按利息給付額扣繳百分之十","answer":false},{"option":"按利息給付額扣繳百分之二十","answer":true},{"option":"按利息給付額扣繳百分之十，惟每次扣繳稅額，不超過新臺幣二千元者，免予扣繳","answer":false},{"option":"按利息給付額扣繳百分之二十，惟每次扣繳稅額，不超過新臺幣二千元者，免予扣繳","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"022","type":"single","question":"查核擔保建物之火險保險單時，發現下列何種情形，應列為作業疏失？","options":[{"option":"以建物所有權人為受益人","answer":true},{"option":"以授信銀行為受益人","answer":false},{"option":"存卷之單據為保險單正本與保險費收據副本","answer":false},{"option":"保險單為合法營業登記之保險公司所核發","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"023","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員徵信準則」規定，個人在金融機構總授信金額達新臺幣多少元者，應提供個人報稅資料核驗？","options":[{"option":"四千萬元","answer":false},{"option":"三千萬元","answer":false},{"option":"二千萬元","answer":true},{"option":"一千萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"024","type":"single","question":"辦理授信「貸後管理」之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"在覆審人員資格上，應指派對授信業務具有豐富經驗之人員辦理","answer":false},{"option":"在授信戶未能按時繳息或攤還本金時應立即辦理授信覆審","answer":true},{"option":"擔保品價值發生不利變動，要求授信戶補徵提不足金額或依比率降低授信額度，是授信覆審的重要內容之一","answer":false},{"option":"查有未按計畫使用放款或其他異常徵兆，立即追查原因、提出檢討，是授信覆審重要之處理工作","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"025","type":"single","question":"銀行辦理無追索權應收帳款承購業務，其授信對象，下列何者正確？","options":[{"option":"借戶","answer":false},{"option":"應收帳款讓與者","answer":false},{"option":"應收帳款還款者","answer":true},{"option":"賣方","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"026","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」之規範，下列何種為間接授信？","options":[{"option":"企業貸款","answer":false},{"option":"消費者貸款","answer":false},{"option":"出口押匯","answer":false},{"option":"承兌","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"027","type":"single","question":"借款人以其因交易而持有之未到期承兌匯票或本票讓與銀行，銀行以預收利息方式先予墊付，俟票據到期收取票款償還墊款之融資方式稱為下列何者？","options":[{"option":"客票融資","answer":false},{"option":"賣方委託承兌","answer":false},{"option":"出口押匯","answer":false},{"option":"貼現","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"028","type":"single","question":"銀行對同一自然人利害關係人授信戶之擔保授信總餘額，不得超過銀行淨值多少比率？","options":[{"option":"0.01","answer":false},{"option":"0.02","answer":true},{"option":"0.05","answer":false},{"option":"0.1","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"029","type":"single","question":"依銀行法規定，除消費者貸款及對政府貸款外，銀行不得對其利害關係人為無擔保授信，下列何者不受其規範？","options":[{"option":"本行職員","answer":false},{"option":"本行董監事、經理、副經理","answer":false},{"option":"持有本行已發行股份總數百分之二之股東","answer":false},{"option":"本行對其持有實收資本總額百分之二之企業","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"030","type":"single","question":"發支付命令後，至遲幾個月內不能送達於債務人者，其命令失其效力？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"四個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"031","type":"single","question":"下列何者不是銀行法所規範之「利害關係者」？","options":[{"option":"本行負責人","answer":false},{"option":"本行職員","answer":false},{"option":"本行負責人之三親等血親","answer":false},{"option":"本行辦理授信之職員之三親等姻親","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"032","type":"single","question":"發行商業本票保證期限，最長應在多久以內？","options":[{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"九個月","answer":false},{"option":"一年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"033","type":"single","question":"下列何種不良資產得暫緩積極清理？","options":[{"option":"逾期放款","answer":false},{"option":"協議分期償還放款並依約履行者","answer":true},{"option":"催收款項","answer":false},{"option":"呆帳","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"034","type":"single","question":"依銀行法規定，長期授信係指授信期限超過幾年者？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"五年","answer":false},{"option":"七年","answer":true},{"option":"十年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"035","type":"single","question":"辦理外幣現鈔之兌換，客戶持兌之偽造外國鈔券總值未達多少金額者，經外匯指定銀行查明持兌人確非惡意使用，得向其釋明後當面予以蓋章作廢，並將原件留存掣發收據？","options":[{"option":"一百美元","answer":false},{"option":"二百美元","answer":true},{"option":"五百美元","answer":false},{"option":"一千美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"036","type":"single","question":"有關外匯存款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"外匯存款結售為新臺幣，指定銀行應發給買匯水單","answer":false},{"option":"外匯存款不得以支票存款及可轉讓定期存單方式辦理","answer":false},{"option":"於次營業日將辦理外匯存款掣發之單證隨交易日報送中央銀行","answer":false},{"option":"指定銀行之營業廳應至少揭示美元、日圓、歐元、英鎊及澳幣等貨幣之存款利率","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"037","type":"single","question":"銀行業受理駐華外交機構辦理新臺幣結匯案件，其結匯金額為下列何者？","options":[{"option":"不得逾十萬美元","answer":false},{"option":"不得逾二十萬美元","answer":false},{"option":"不得逾一百萬美元","answer":false},{"option":"無結匯金額限制","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"038","type":"single","question":"外匯指定銀行承作客戶間即期外匯交易，應比照現行銀行間即期外匯交易於多少個營業日內辦理交割？","options":[{"option":"一","answer":false},{"option":"二","answer":true},{"option":"三","answer":false},{"option":"四","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"039","type":"single","question":"外匯指定銀行辦理外幣放款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"承做出口外幣貸款，不論出口前後，皆可隨時兌換為新臺幣","answer":true},{"option":"每月十日前將截至上月底止，承做之外幣保證業務量，依「外匯收支或交易申報辦法」申報中央銀行外匯局","answer":false},{"option":"民營事業超逾一年之中長期外債，應於簽約後十五日內，檢具相關文件向中央銀行外匯局申報","answer":false},{"option":"外幣貸款承作對象以國內客戶為限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"040","type":"single","question":"證券商自營部門及承銷部門所持有營業證券之評價，係以下列何者為市價？","options":[{"option":"會計期間結束日之收盤價","answer":true},{"option":"會計期間最末七天之平均收盤價","answer":false},{"option":"會計期間最末十四天之平均收盤價","answer":false},{"option":"會計期間最末二十一天之平均收盤價","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"041","type":"single","question":"商業銀行不得投資於該銀行之利害關係人所發行的下列何種有價證券？","options":[{"option":"金融債券","answer":false},{"option":"銀行發行之可轉讓定存單","answer":false},{"option":"次順位金融債券","answer":false},{"option":"經其他銀行保證，惟未經其他票券商承銷或買賣之短期票券","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"042","type":"single","question":"銀行投資於國內外各種有價證券之總餘額，除公債、國庫券、中央銀行NCD或儲蓄券外，最多不得超過該銀行所收存款總餘額及金融債券發售額之和之多少百分比？","options":[{"option":"五","answer":false},{"option":"十","answer":false},{"option":"十五","answer":false},{"option":"二十五","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"043","type":"single","question":"商業銀行投資於集中市場與店頭市場有價證券之原始取得成本總餘額，不得超過該行核算基數之多少比率？","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"25%","answer":true},{"option":"40%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"044","type":"single","question":"商業銀行投資非金融相關事業，對每一事業之投資金額不得超過該被投資事業已發行股份總數之多少比率？","options":[{"option":"5%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"045","type":"single","question":"信託業辦理信託業務，下列何者非屬「信託契約」之應記載事項？","options":[{"option":"明定信託財產之管理運用方法","answer":false},{"option":"信託目的","answer":false},{"option":"受託人之責任","answer":false},{"option":"承諾擔保本金及最低收益率","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"046","type":"single","question":"有關保管銀行辦理基金資產交割作業，經有權人員簽章後回報予投信公司之書面資料，於歸檔後至少須保存多久期限？","options":[{"option":"一季","answer":false},{"option":"半年","answer":false},{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"047","type":"single","question":"證券投資信託事業如係以無實體公債充當營業保證金，保管銀行應以下列何種名義登記？","options":[{"option":"集保公司","answer":false},{"option":"保管銀行本身","answer":false},{"option":"證券投資信託事業","answer":false},{"option":"○○銀行保管○○營業保證金專戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"048","type":"single","question":"依金管會證期局規定，擔任證券投資信託基金及全權委託投資委任人委託投資資金之保管機構，其長期債務信用評等應達中華信用評等公司何種評等以上？","options":[{"option":"A-3級以上","answer":false},{"option":"twA-3級以上","answer":false},{"option":"BBB-級以上","answer":false},{"option":"twBBB-級以上","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"049","type":"single","question":"信託業者辦理信託資金集合管理及運用業務，持有流動性資產佔所設置個別集合管理運用帳戶淨資產價值之比率不得低於多少？","options":[{"option":"5%","answer":true},{"option":"6%","answer":false},{"option":"8%","answer":false},{"option":"10%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"050","type":"single","question":"指定用途信託基金投資國外有價證券及國內共同基金，係以下列何者之名義投資？","options":[{"option":"委託人","answer":false},{"option":"受託人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"約定人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"051","type":"single","question":"依信託業法規定，信託業管理及運用信託財產，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"可購買本行承銷之有價證券","answer":false},{"option":"可購買本行發行之有價證券","answer":false},{"option":"以開發為目的之土地信託經全體受益人同意，得以信託財產借入款項","answer":true},{"option":"得經委託人同意辦理放款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"052","type":"single","question":"銀行與屬法人之一般客戶進行結構型商品交易後，嗣後與該客戶進行同類型之結構型商品交易，得經客戶逐次簽署書面同意，無須逐次向客戶宣讀客戶須知之重要內容及錄音。前述所稱「同類型之結構型商品」係指以下何種性質完全一致之商品？A.金額B.幣別C.連結標的D.商品結構","options":[{"option":"僅A、B、C","answer":false},{"option":"僅A、B、D","answer":false},{"option":"僅A、C、D","answer":false},{"option":"僅B、C、D","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"053","type":"single","question":"在產品適合度政策中，下列何種交易除非獲得具權責之上級長官書面核准同意，否則不得推薦此種交易予客戶？","options":[{"option":"綠燈交易","answer":false},{"option":"黃燈交易","answer":false},{"option":"橘燈交易","answer":false},{"option":"紅燈交易","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"054","type":"single","question":"銀行向一般客戶提供結構型商品交易服務應盡告知義務；對於交易條件標準化且存續期間超過幾個月之商品，應提供一般客戶不低於幾日之審閱期間審閱結構型商品相關契約？","options":[{"option":"三個月；五日","answer":false},{"option":"三個月；七日","answer":false},{"option":"六個月；五日","answer":false},{"option":"六個月；七日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"055","type":"single","question":"金管會為合理管理本國銀行業財富管理業務發展之品質，特別要求銀行符合一定資格條件者，檢具規定資料申報主管機關，主管機關至遲於幾日內未表示不同意者，視為同意辦理本項業務？","options":[{"option":"十","answer":false},{"option":"十五","answer":true},{"option":"二十","answer":false},{"option":"二十五","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"056","type":"single","question":"證券商接受客戶委託買賣股票，下列何者須預先收足款券？","options":[{"option":"一般交易","answer":false},{"option":"信用交易","answer":false},{"option":"零股交易","answer":false},{"option":"變更交易方法之股票交易","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"057","type":"single","question":"下列何者非屬金融控股公司短期資金所得運用之項目？","options":[{"option":"信託資金","answer":false},{"option":"購買政府債券","answer":false},{"option":"購買銀行可轉讓定期存單","answer":false},{"option":"投資債券型基金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"058","type":"single","question":"辦理短期票券之經紀或自營業務時，成交單最小時間單位應記錄至以下何者？","options":[{"option":"日","answer":false},{"option":"時","answer":false},{"option":"分","answer":true},{"option":"秒","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"059","type":"single","question":"證券商辦理有價證券買賣融資融券交易時，其對客戶融資總金額不得超過多少？","options":[{"option":"總資產的150%","answer":false},{"option":"總負債的200%","answer":false},{"option":"淨值的250%","answer":true},{"option":"總股本的300%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"060","type":"single","question":"下列何者為銀行辦理消費金融業務之信用評估時常見缺失？","options":[{"option":"由有權之審核人員決定核貸額度","answer":false},{"option":"申請時未至戶役政網站查核申請人身分並留存查詢紀錄","answer":true},{"option":"申請人有授信不良紀錄時，依「例外」事項辦理","answer":false},{"option":"徵信審核於時限內完成","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"061","type":"single","question":"信用卡發卡機構發現持卡人卡片停用、掛失後，仍有國外消費之請款紀錄時，應登錄至下列何種名單？","options":[{"option":"國際黑名單","answer":true},{"option":"國內黑名單","answer":false},{"option":"逾期名單","answer":false},{"option":"催收名單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"062","type":"single","question":"金融機構所核給現金卡之信用額度應與申請人申請時之還款能力相當，且核給可動用額度加計申請人於全體金融機構之無擔保債務歸戶後總餘額除以最近一年平均月收入，不宜超過幾倍？","options":[{"option":"10","answer":false},{"option":"18","answer":false},{"option":"20","answer":false},{"option":"22","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"063","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，信用卡之當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限多久者，應提列全部墊款金額百分之五十之備抵呆帳？","options":[{"option":"一個月至三個月","answer":false},{"option":"三個月至六個月","answer":true},{"option":"六個月至九個月","answer":false},{"option":"超過九個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"064","type":"single","question":"對於消費金融業務之查核，稽核人員所利用之輔助報表，下列何者較不具相關性？","options":[{"option":"特定客戶群資料","answer":false},{"option":"動產設定未回報表","answer":false},{"option":"外銷貸款到期明細表","answer":true},{"option":"保單到期明細表","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"065","type":"single","question":"銀行發現有特約商店經由刷卡交易程序，向發卡行請款，但事實上並未銷售貨物給持卡人，僅是將錢借予持卡人時，應向下列何者提報？","options":[{"option":"聯合信用卡中心","answer":true},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"066","type":"single","question":"有關銀行辦理消費性貸款之帳戶管理，下列何者有缺失？","options":[{"option":"債權憑證由債務人親自填寫並簽章","answer":false},{"option":"擔保放款均先辦妥擔保物之抵押權或質權設定始予撥貸","answer":false},{"option":"不熟悉之客戶，應至其辦公處所或住家對保","answer":false},{"option":"貸款應以現金支付借戶本人或依委託轉帳存入其指定帳戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"067","type":"single","question":"有關消費金融的行銷通路策略中，下列何者屬於「直接銷售」的一種？","options":[{"option":"由客戶再推介客戶","answer":false},{"option":"設置自動貸款機(ALM)","answer":true},{"option":"委託外界公司行銷","answer":false},{"option":"請有合作關係的車商行銷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"068","type":"single","question":"為因應消費性貸款申請案件多且核貸時間短的特性，下列何者為金融機構能正確而迅速從事授信判斷的最佳措施？","options":[{"option":"建立信用評分制度","answer":true},{"option":"增加徵信照會人員","answer":false},{"option":"停止受理新案件","answer":false},{"option":"徵調有經驗授信主管支應","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"069","type":"single","question":"金融機構辦理現金卡業務行銷時，其禁止之事項不包含下列何項？","options":[{"option":"額度循環動用","answer":true},{"option":"以名片辦卡","answer":false},{"option":"以卡辦卡","answer":false},{"option":"快速核卡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"070","type":"single","question":"有關消費金融產品，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應定期辦理市場調查，以確認目標市場之風險","answer":false},{"option":"產品定價不應謹守成本加成原則","answer":false},{"option":"應依據不同的風險程度，設計不同的消費金融產品","answer":false},{"option":"產品行銷原則上採直銷方式，故不應委託行銷公司(ThirdParty)代為銷售","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"071","type":"single","question":"下列何者非屬銀行辦理消費金融業務授信評估時常見缺失？","options":[{"option":"房屋貸款所徵之擔保品不良","answer":false},{"option":"客戶資料建檔不正確","answer":false},{"option":"經由核准授權不足之人員核准","answer":false},{"option":"發現有冒名申貸時，立即通報聯徵中心及聯合信用卡處理中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"072","type":"single","question":"下列何者非屬銀行已實施之電腦應用系統必須具備之說明文件？","options":[{"option":"系統說明書","answer":false},{"option":"程式規格說明書","answer":false},{"option":"操作手冊","answer":false},{"option":"分層負責明細表","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"073","type":"single","question":"為查核操作人員有無執行非法之工作(JOB)，以下列何種稽核軌跡最值得信賴？","options":[{"option":"工作申請書","answer":false},{"option":"工作排程表","answer":false},{"option":"機房操作日誌","answer":false},{"option":"系統運作紀錄或控制台操作紀錄","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"074","type":"single","question":"網路銀行業務所稱「約定轉帳」，因資金移轉之稽核軌跡及資金流向十分明確，得排除下列何項安全設計？","options":[{"option":"訊息隱密性、完整性","answer":false},{"option":"來源辨識性、不可重覆性","answer":false},{"option":"訊息隱密性、不可重覆性","answer":false},{"option":"無法否認傳遞訊息、無法否認接收訊息","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"075","type":"single","question":"有關銀行電腦輸入輸出資料管制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"輸入資料須留存紀錄，輸出資料免留下紀錄","answer":true},{"option":"輸入資料人員或核對人員之指派，應符合牽制原則","answer":false},{"option":"經電腦檢核為異常之輸入資料，應指定操作員以外人員負責查明處理","answer":false},{"option":"輸出產生不成功重新處理時，應將原印錄未完之輸出確實刪除作廢","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"076","type":"single","question":"資訊單位對程式及資料檔案之存取控制，以下列何種方式控管最為有效？","options":[{"option":"設簿登記","answer":false},{"option":"建立作業規定","answer":false},{"option":"裝設監視設備","answer":false},{"option":"使用密碼或存取控制軟體","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"077","type":"single","question":"有關電腦應用系統開發及維護作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"各種程式文件應指定專人保管","answer":false},{"option":"系統實施前，由原設計人員測試無誤後即可上線","answer":true},{"option":"程式修改須填寫申請書，並經相關主管核可後始可辦理","answer":false},{"option":"系統開發、設計、測試等，以及檔案資料、程式之命名、說明文件之撰寫應標準化","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"078","type":"single","question":"有關銀行辦理衍生性金融商品交易，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"交易部位應至少每週評估一次","answer":true},{"option":"辦理新臺幣與外幣間無本金交割遠期外匯交易需採現金差交割","answer":false},{"option":"新種衍生性金融商品應報經銀行董（理）事會核定其作業準則","answer":false},{"option":"銀行辦理連結存款與衍生性金融商品之新種金融商品時，仍應符合銀行法規定，不得有侵蝕存戶存款本金之情事","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"079","type":"single","question":"銀行已取得辦理衍生性金融商品業務之核准者，除負面表列之商品外，得開辦各種衍生性金融商品及其商品之組合，並需於開辦後幾日內，檢附商品特性說明書等資料報送金管會？","options":[{"option":"七日","answer":false},{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":true},{"option":"三十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"080","type":"single","question":"依「銀行辦理衍生性金融商品業務應注意事項」規定，辦理衍生性金融商品業務之銀行，最近一季逾期放款比率高於多少時，所辦理之衍生性金融商品，應以避險目的為限？","options":[{"option":"百分之一","answer":false},{"option":"百分之二","answer":false},{"option":"百分之三","answer":true},{"option":"百分之四","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"001","type":"single","question":"依「巴塞爾銀行監理委員會」發布之「銀行法規遵循功能指導原則」，銀行之法規遵循制度應由下列何者負責監督？","options":[{"option":"股東會","answer":false},{"option":"董事會","answer":true},{"option":"法務人員","answer":false},{"option":"稽核人員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"002","type":"single","question":"依COSO報告之八個構成要素於金融機構之運用，「權力及責任之授派－權責劃分」屬於下列何者之影響因素？","options":[{"option":"風險評估","answer":false},{"option":"內部環境","answer":true},{"option":"會計控制","answer":false},{"option":"事件辨識","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"003","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行每年應委託下列何者辦理內部控制制度之查核？","options":[{"option":"監察人","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"律師","answer":false},{"option":"會計師","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"004","type":"single","question":"監控係指自行檢查內部控制制度品質之過程，進行方式包括持續監控、個別監控或二者併用，一般而言，持續監控係由下列何者執行？","options":[{"option":"外部稽核","answer":false},{"option":"內部稽核","answer":false},{"option":"各單位管理階層與員工","answer":true},{"option":"類似內部稽核功能之員工","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"005","type":"single","question":"下列何者不是自行查核負責人之職責？","options":[{"option":"選定查核項目及範圍","answer":false},{"option":"選定自行查核日期","answer":false},{"option":"分配查核工作","answer":false},{"option":"自行查核執行情形之考核","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"006","type":"single","question":"銀行總機構之法令遵循主管，至少每隔多久應向董（理）事會及監察人（監事）報告？","options":[{"option":"每一個月","answer":false},{"option":"每三個月","answer":false},{"option":"每六個月","answer":true},{"option":"每十二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"007","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行應設置隸屬於下列何者之內部稽核單位？","options":[{"option":"監察人（監事）會","answer":false},{"option":"董（理）事會","answer":true},{"option":"總經理室","answer":false},{"option":"業務管理單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"008","type":"single","question":"下列何者非屬出納業務之範圍？","options":[{"option":"傳票之保管","answer":true},{"option":"各種有價證券之保管","answer":false},{"option":"幣券及破損券之兌換","answer":false},{"option":"辦理現金及票據之收付及保管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"009","type":"single","question":"銀行內外金庫之監視錄影帶依規定應至少保存多久？","options":[{"option":"二個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"一年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"010","type":"single","question":"有關銀行對待交換票據之處理，下列何者有缺失？","options":[{"option":"待交換票據張數及金額與明細表及帳載相符","answer":false},{"option":"收妥之待交換票據依規定存入提示人帳戶","answer":false},{"option":"待交換票據均加蓋特別橫線章","answer":false},{"option":"提出之交換票據遭付款行庫退票後，即存檔備查","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"011","type":"single","question":"下列何者得由銀行之會計主管保管？","options":[{"option":"通匯密碼有關資料","answer":true},{"option":"有價證券","answer":false},{"option":"交換票據","answer":false},{"option":"營業時間外，客戶存入之票據","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"012","type":"single","question":"銀行辦理支存戶存款不足退票後之「清償贖回」註記，須於受理後幾個營業日內將相關資料核轉票據交換所？","options":[{"option":"二","answer":true},{"option":"三","answer":false},{"option":"五","answer":false},{"option":"七","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"013","type":"single","question":"銀行辦理票據掛失止付，通知止付人最遲應於申請後幾日內，提出已為聲請公示催告之證明，否則止付通知失其效力？","options":[{"option":"一日","answer":false},{"option":"三日","answer":false},{"option":"五日","answer":true},{"option":"七日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"014","type":"single","question":"辦理客戶存款扣押時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應依中央銀行之扣押命令辦理","answer":true},{"option":"扣押之存款不足額時，應於十日內向法院聲明異議","answer":false},{"option":"支票存款戶之存款被扣押未經銀行如數提存備付者，不得發給空白支票","answer":false},{"option":"存款戶之款項已遭扣押，復接獲司法警察機關通報為警示帳戶，仍應依規列為警示帳戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"015","type":"single","question":"有關定期存款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"定期存款之利息如係領取現金時，應按規定代扣印花稅","answer":false},{"option":"定期存款之到期日如為休假日，存戶於次營業日領取時，應按存單利率給付該休假日之利息","answer":false},{"option":"定期存款逾期轉期續存，如逾期二個月以內者，得自原到期日起息","answer":true},{"option":"存單質借期限最長不得超過原存單上所約定之到期日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"016","type":"single","question":"對退票備付款自退票日起算留存至少滿幾年，而原退票據仍未重行提示時，銀行即應填具「備付期滿註記申請單」核轉票據交換所辦理註記，並將備付款轉回發票人帳戶？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true},{"option":"四年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"017","type":"single","question":"有關辦理存摺存款開戶作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"兩人以上聯合開戶，一人親簽即可","answer":false},{"option":"一律不得以委任或授權方式委託第三人代辦開戶","answer":false},{"option":"個人戶的第二證件不得為駕照","answer":false},{"option":"本國公司之分公司開戶，應出具其總公司同意開戶之授權書","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"018","type":"single","question":"受理下列何種機構之存款，銀行不得帳列「同業存款」？","options":[{"option":"一般本國銀行","answer":false},{"option":"外國銀行在台分行","answer":false},{"option":"信用合作社","answer":false},{"option":"票券金融公司","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"019","type":"single","question":"銀行存戶如為非中華民國境內居住之個人（大陸地區人民除外），其利息所得稅應如何扣繳？","options":[{"option":"按利息給付額扣繳百分之十","answer":false},{"option":"按利息給付額扣繳百分之二十","answer":true},{"option":"按利息給付額扣繳百分之十，惟每次扣繳稅額，不超過新臺幣二千元者，免予扣繳","answer":false},{"option":"按利息給付額扣繳百分之二十，惟每次扣繳稅額，不超過新臺幣二千元者，免予扣繳","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"020","type":"single","question":"查核擔保建物之火險保險單時，發現下列何種情形，應列為作業疏失？","options":[{"option":"以建物所有權人為受益人","answer":true},{"option":"以授信銀行為受益人","answer":false},{"option":"存卷之單據為保險單正本與保險費收據副本","answer":false},{"option":"保險單為合法營業登記之保險公司所核發","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"021","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員徵信準則」規定，個人在金融機構總授信金額達新臺幣多少元者，應提供個人報稅資料核驗？","options":[{"option":"四千萬元","answer":false},{"option":"三千萬元","answer":false},{"option":"二千萬元","answer":true},{"option":"一千萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"022","type":"single","question":"辦理授信「貸後管理」之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"在覆審人員資格上，應指派對授信業務具有豐富經驗之人員辦理","answer":false},{"option":"在授信戶未能按時繳息或攤還本金時應立即辦理授信覆審","answer":true},{"option":"擔保品價值發生不利變動，要求授信戶補徵提不足金額或依比率降低授信額度，是授信覆審的重要內容之一","answer":false},{"option":"查有未按計畫使用放款或其他異常徵兆，立即追查原因、提出檢討，是授信覆審重要之處理工作","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"023","type":"single","question":"銀行辦理無追索權應收帳款承購業務，其授信對象，下列何者正確？","options":[{"option":"借戶","answer":false},{"option":"應收帳款讓與者","answer":false},{"option":"應收帳款還款者","answer":true},{"option":"賣方","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"024","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」之規範，下列何種為間接授信？","options":[{"option":"企業貸款","answer":false},{"option":"消費者貸款","answer":false},{"option":"出口押匯","answer":false},{"option":"承兌","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"025","type":"single","question":"銀行對同一自然人利害關係人授信戶之擔保授信總餘額，不得超過銀行淨值多少比率？","options":[{"option":"0.01","answer":false},{"option":"0.02","answer":true},{"option":"0.05","answer":false},{"option":"0.1","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"026","type":"single","question":"依銀行法規定，除消費者貸款及對政府貸款外，銀行不得對其利害關係人為無擔保授信，下列何者不受其規範？","options":[{"option":"本行職員","answer":false},{"option":"本行董監事、經理、副經理","answer":false},{"option":"持有本行已發行股份總數百分之二之股東","answer":false},{"option":"本行對其持有實收資本總額百分之二之企業","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"027","type":"single","question":"發行商業本票保證期限，最長應在多久以內？","options":[{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"九個月","answer":false},{"option":"一年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"028","type":"single","question":"辦理外幣現鈔之兌換，客戶持兌之偽造外國鈔券總值未達多少金額者，經外匯指定銀行查明持兌人確非惡意使用，得向其釋明後當面予以蓋章作廢，並將原件留存掣發收據？","options":[{"option":"一百美元","answer":false},{"option":"二百美元","answer":true},{"option":"五百美元","answer":false},{"option":"一千美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"029","type":"single","question":"有關外匯存款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"外匯存款結售為新臺幣，指定銀行應發給買匯水單","answer":false},{"option":"外匯存款不得以支票存款及可轉讓定期存單方式辦理","answer":false},{"option":"於次營業日將辦理外匯存款掣發之單證隨交易日報送中央銀行","answer":false},{"option":"指定銀行之營業廳應至少揭示美元、日圓、歐元、英鎊及澳幣等貨幣之存款利率","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"030","type":"single","question":"外匯指定銀行承作客戶間即期外匯交易，應比照現行銀行間即期外匯交易於多少個營業日內辦理交割？","options":[{"option":"一","answer":false},{"option":"二","answer":true},{"option":"三","answer":false},{"option":"四","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"031","type":"single","question":"商業銀行不得投資於該銀行之利害關係人所發行的下列何種有價證券？","options":[{"option":"金融債券","answer":false},{"option":"銀行發行之可轉讓定存單","answer":false},{"option":"次順位金融債券","answer":false},{"option":"經其他銀行保證，惟未經其他票券商承銷或買賣之短期票券","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"032","type":"single","question":"銀行投資於國內外各種有價證券之總餘額，除公債、國庫券、中央銀行NCD或儲蓄券外，最多不得超過該銀行所收存款總餘額及金融債券發售額之和之多少百分比？","options":[{"option":"五","answer":false},{"option":"十","answer":false},{"option":"十五","answer":false},{"option":"二十五","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"033","type":"single","question":"商業銀行投資於集中市場與店頭市場有價證券之原始取得成本總餘額，不得超過該行核算基數之多少比率？","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"25%","answer":true},{"option":"40%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"034","type":"single","question":"有關保管銀行辦理基金資產交割作業，經有權人員簽章後回報予投信公司之書面資料，於歸檔後至少須保存多久期限？","options":[{"option":"一季","answer":false},{"option":"半年","answer":false},{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"035","type":"single","question":"依金管會證期局規定，擔任證券投資信託基金及全權委託投資委任人委託投資資金之保管機構，其長期債務信用評等應達中華信用評等公司何種評等以上？","options":[{"option":"A-3 級以上","answer":false},{"option":"twA-3級以上","answer":false},{"option":"BBB-級以上","answer":false},{"option":"twBBB-級以上","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"036","type":"single","question":"指定用途信託基金投資國外有價證券及國內共同基金，係以下列何者之名義投資？","options":[{"option":"委託人","answer":false},{"option":"受託人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"約定人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"037","type":"single","question":"依信託業法規定，信託業管理及運用信託財產，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"可購買本行承銷之有價證券","answer":false},{"option":"可購買本行發行之有價證券","answer":false},{"option":"以開發為目的之土地信託經全體受益人同意，得以信託財產借入款項","answer":true},{"option":"得經委託人同意辦理放款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"038","type":"single","question":"銀行與屬法人之一般客戶進行結構型商品交易後，嗣後與該客戶進行同類型之結構型商品交易，得經客戶逐次簽署書面同意，無須逐次向客戶宣讀客戶須知之重要內容及錄音。前述所稱「同類型之結構型商品」係指以下何種性質完全一致之商品？A.金額；B.幣別；C.連結標的；D.商品結構。","options":[{"option":"僅A、B、C","answer":false},{"option":"僅A、B、D","answer":false},{"option":"僅A、C、D","answer":false},{"option":"僅B、C、D","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"039","type":"single","question":"金管會為合理管理本國銀行業財富管理業務發展之品質，特別要求銀行符合一定資格條件者，檢具規定資料申報主管機關，主管機關至遲於幾日內未表示不同意者，視為同意辦理本項業務？","options":[{"option":"十","answer":false},{"option":"十五","answer":true},{"option":"二十","answer":false},{"option":"二十五","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"040","type":"single","question":"證券商接受客戶委託買賣股票，下列何者須預先收足款券？","options":[{"option":"一般交易","answer":false},{"option":"信用交易","answer":false},{"option":"零股交易","answer":false},{"option":"變更交易方法之股票交易","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"041","type":"single","question":"辦理短期票券之經紀或自營業務時，成交單最小時間單位應記錄至以下何者？","options":[{"option":"日","answer":false},{"option":"時","answer":false},{"option":"分","answer":true},{"option":"秒","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"042","type":"single","question":"證券商辦理有價證券買賣融資融券交易時，其對客戶融資總金額不得超過多少？","options":[{"option":"總資產的150%","answer":false},{"option":"總負債的200%","answer":false},{"option":"淨值的250%","answer":true},{"option":"總股本的300%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"043","type":"single","question":"下列何者為銀行辦理消費金融業務之信用評估時常見缺失？","options":[{"option":"由有權之審核人員決定核貸額度","answer":false},{"option":"申請時未至戶役政網站查核申請人身分並留存查詢紀錄","answer":true},{"option":"申請人有授信不良紀錄時，依「例外」事項辦理","answer":false},{"option":"徵信審核於時限內完成","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"044","type":"single","question":"信用卡發卡機構發現持卡人卡片停用、掛失後，仍有國外消費之請款紀錄時，應登錄至下列何種名單？","options":[{"option":"國際黑名單","answer":true},{"option":"國內黑名單","answer":false},{"option":"逾期名單","answer":false},{"option":"催收名單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"045","type":"single","question":"金融機構所核給現金卡之信用額度應與申請人申請時之還款能力相當，且核給可動用額度加計申請人於全體金融機構之無擔保債務歸戶後總餘額除以最近一年平均月收入，不宜超過幾倍？","options":[{"option":"10","answer":false},{"option":"18","answer":false},{"option":"20","answer":false},{"option":"22","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"046","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，信用卡之當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限多久者，應提列全部墊款金額百分之五十之備抵呆帳？","options":[{"option":"一個月至三個月","answer":false},{"option":"三個月至六個月","answer":true},{"option":"六個月至九個月","answer":false},{"option":"超過九個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"047","type":"single","question":"對於消費金融業務之查核，稽核人員所利用之輔助報表，下列何者較不具相關性？","options":[{"option":"特定客戶群資料","answer":false},{"option":"動產設定未回報表","answer":false},{"option":"外銷貸款到期明細表","answer":true},{"option":"保單到期明細表","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"048","type":"single","question":"銀行發現有特約商店經由刷卡交易程序，向發卡行請款，但事實上並未銷售貨物給持卡人，僅是將錢借予持卡人時，應向下列何者提報？","options":[{"option":"聯合信用卡中心","answer":true},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"049","type":"single","question":"有關銀行辦理消費性貸款之帳戶管理，下列何者有缺失？","options":[{"option":"債權憑證由債務人親自填寫並簽章","answer":false},{"option":"擔保放款均先辦妥擔保物之抵押權或質權設定始予撥貸","answer":false},{"option":"不熟悉之客戶，應至其辦公處所或住家對保","answer":false},{"option":"貸款應以現金支付借戶本人或依委託轉帳存入其指定帳戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"050","type":"single","question":"有關消費金融的行銷通路策略中，下列何者屬於「直接銷售」的一種？","options":[{"option":"由客戶再推介客戶","answer":false},{"option":"設置自動貸款機(ALM)","answer":true},{"option":"委託外界公司行銷","answer":false},{"option":"請有合作關係的車商行銷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"051","type":"single","question":"為因應消費性貸款申請案件多且核貸時間短的特性，下列何者為金融機構能正確而迅速從事授信判斷的最佳措施？","options":[{"option":"建立信用評分制度","answer":true},{"option":"增加徵信照會人員","answer":false},{"option":"停止受理新案件","answer":false},{"option":"徵調有經驗授信主管支應","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"052","type":"single","question":"金融機構辦理現金卡業務行銷時，其禁止之事項不包含下列何項？","options":[{"option":"額度循環動用","answer":true},{"option":"以名片辦卡","answer":false},{"option":"以卡辦卡","answer":false},{"option":"快速核卡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"053","type":"single","question":"有關消費金融產品，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應定期辦理市場調查，以確認目標市場之風險","answer":false},{"option":"產品定價不應謹守成本加成原則","answer":false},{"option":"應依據不同的風險程度，設計不同的消費金融產品","answer":false},{"option":"產品行銷原則上採直銷方式，故不應委託行銷公司(Third Party)代為銷售","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"054","type":"single","question":"下列何者非屬銀行辦理消費金融業務授信評估時常見缺失？","options":[{"option":"房屋貸款所徵之擔保品不良","answer":false},{"option":"客戶資料建檔不正確","answer":false},{"option":"經由核准授權不足之人員核准","answer":false},{"option":"發現有冒名申貸時，立即通報聯徵中心及聯合信用卡處理中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"055","type":"single","question":"下列何者非屬銀行已實施之電腦應用系統必須具備之說明文件？","options":[{"option":"系統說明書","answer":false},{"option":"程式規格說明書","answer":false},{"option":"操作手冊","answer":false},{"option":"分層負責明細表","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"056","type":"single","question":"網路銀行業務所稱「約定轉帳」，因資金移轉之稽核軌跡及資金流向十分明確，得排除下列何項安全設計？","options":[{"option":"訊息隱密性、完整性","answer":false},{"option":"來源辨識性、不可重覆性","answer":false},{"option":"訊息隱密性、不可重覆性","answer":false},{"option":"無法否認傳遞訊息、無法否認接收訊息","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"057","type":"single","question":"有關銀行電腦輸入輸出資料管制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"輸入資料須留存紀錄，輸出資料免留下紀錄","answer":true},{"option":"輸入資料人員或核對人員之指派，應符合牽制原則","answer":false},{"option":"經電腦檢核為異常之輸入資料，應指定操作員以外人員負責查明處理","answer":false},{"option":"輸出產生不成功重新處理時，應將原印錄未完之輸出確實刪除作廢","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"058","type":"single","question":"有關銀行辦理衍生性金融商品交易，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"交易部位應至少每週評估一次","answer":true},{"option":"辦理新臺幣與外幣間無本金交割遠期外匯交易需採現金差交割","answer":false},{"option":"新種衍生性金融商品應報經銀行董（理）事會核定其作業準則","answer":false},{"option":"銀行辦理連結存款與衍生性金融商品之新種金融商品時，仍應符合銀行法規定，不得有侵蝕存戶存款本金之情事","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"059","type":"single","question":"銀行已取得辦理衍生性金融商品業務之核准者，除負面表列之商品外，得開辦各種衍生性金融商品及其商品之組合，並需於開辦後幾日內，檢附商品特性說明書等資料報送金管會？","options":[{"option":"七日","answer":false},{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":true},{"option":"三十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"060","type":"single","question":"依「銀行辦理衍生性金融商品業務應注意事項」規定，辦理衍生性金融商品業務之銀行，最近一季逾期放款比率高於多少時，所辦理之衍生性金融商品，應以避險目的為限？","options":[{"option":"百分之一","answer":false},{"option":"百分之二","answer":false},{"option":"百分之三","answer":true},{"option":"百分之四","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"061","type":"single","question":"有關消費金融業務信用卡授權風險控管，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"尚未解約之風險特店交易，可先取消專人監控持卡人消費情形","answer":false},{"option":"特約商店信用卡交易異常資料，應準時申報金融聯合徵信中心","answer":true},{"option":"風險控管人員僅就授權單位人員通報異常者予以設控，對客戶服務單位人員通報異常者不必處理","answer":false},{"option":"對於設控之卡片或持卡人，應由風險控管單位確認後轉予授權單位查核，以決定是否予以解控","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"062","type":"single","question":"下列何者非為消費金融業務經營成功之要素？","options":[{"option":"優良之組織體系","answer":false},{"option":"商品多元化","answer":false},{"option":"客戶資料公開化","answer":true},{"option":"銀行的風險管理與作業技術","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"063","type":"single","question":"有關消費金融業務帳戶管理之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"汽車貸款動產抵押設定文件，應於取得牌照登記書前取得","answer":true},{"option":"信用卡正卡申請人須年滿二十歲，附卡申請人須年滿十五歲","answer":false},{"option":"接受借戶申請變更授信條件，應由其本人為之","answer":false},{"option":"尚未齊備之授信應徵提文件，應設簿登記並限期補正","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"064","type":"single","question":"有關銀行辦理消費金融業務，當一般案件喪失期限利益時之債權回收法催程序，不包括下列何者？","options":[{"option":"函催","answer":true},{"option":"假扣押","answer":false},{"option":"支付命令","answer":false},{"option":"起訴","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"065","type":"single","question":"金融機構辦理現金卡應收帳款之催收，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"僅能對債務人本人及其保證人催收","answer":false},{"option":"不得對與債務無關之第三人干擾或催討","answer":false},{"option":"以電話催收時，需裝設錄音系統，並至少保存二個月以上","answer":true},{"option":"不得有暴力、脅迫、恐嚇、辱罵、騷擾、誤導、欺瞞或造成債務人隱私受侵害之不當催收行為","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"066","type":"single","question":"有關消費金融催收業務中法院保證金之處理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"屆期由法院自動退回保證金","answer":true},{"option":"向法院繳交保證金應經權責人員核准","answer":false},{"option":"應確實辦理保證金追蹤與管理","answer":false},{"option":"於追蹤及監督之個案，結案時應及時將保證金領回及沖帳","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"067","type":"single","question":"有關消費金融業務中「信用風險」之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"是否定期辦理市場調查，以確認目標市場之風險","answer":false},{"option":"是否定期透過MIS修訂授信準則、信用評分系統","answer":false},{"option":"是否設立「待補事項登記簿」詳載尚未齊備之授信應徵提文件","answer":true},{"option":"是否正確產生各項條件差異之核准數字，以評估客戶風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"068","type":"single","question":"有關催收人員應有之認知，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應珍惜銀行債權","answer":false},{"option":"加強研習法律知識","answer":false},{"option":"辦理保全程序嚴守秘密","answer":false},{"option":"得對債務人以外之第三人（聯絡人）催收","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"069","type":"single","question":"下列何者非消費金融特點？","options":[{"option":"每筆金額較小","answer":false},{"option":"承作單位成本高","answer":false},{"option":"具自償性","answer":true},{"option":"客戶須達一定規模才有利潤","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"070","type":"single","question":"銀行在辦理授信時，要了解借款人是否有不良信用紀錄，下列何者非屬查詢之管道？","options":[{"option":"同業支票存款照會","answer":false},{"option":"金管會拒絕往來戶查詢","answer":true},{"option":"同業授信繳款情形照會","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心信用資料查詢","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"071","type":"single","question":"下列何者為稽核人員對營業單位消費金融業務之查核重點？","options":[{"option":"產品規劃","answer":false},{"option":"授信政策","answer":false},{"option":"政策準則之遵循","answer":true},{"option":"績效考核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"072","type":"single","question":"依現行規定，發卡機構委託便利商店業代收消費帳款，每筆帳單代收金額上限為新臺幣幾萬元？","options":[{"option":"一萬元","answer":false},{"option":"二萬元","answer":true},{"option":"四萬元","answer":false},{"option":"五萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"073","type":"single","question":"有關信用卡授權控管作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應加強人員熟悉錄音系統操作技巧","answer":false},{"option":"錄音系統應列入每日檢查項目","answer":false},{"option":"授權單位應電話錄音紀錄所有授權交易情況","answer":false},{"option":"風險管理人員應抽樣核對持卡人限額限次資料更正紀錄日報表","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"074","type":"single","question":"有關消費金融業務中產品規劃之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"明確定義目標市場及產品範疇","answer":false},{"option":"例外管理的規範應週延，差異條件比率不宜過高","answer":false},{"option":"產品定價應以市場需求為導向","answer":false},{"option":"配合環境變化，授信準則應符合各分行的授信政策","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"075","type":"single","question":"依主管機關規定，不良授信資產中，下列何者應列為第三類？","options":[{"option":"應予注意者","answer":false},{"option":"可望收回者","answer":true},{"option":"收回困難者","answer":false},{"option":"收回無望者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"076","type":"single","question":"銀行消費金融產品之策略與規劃，應從下列何者開始？","options":[{"option":"作業流程","answer":false},{"option":"產品定位","answer":false},{"option":"市場分析","answer":true},{"option":"利潤模型","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"077","type":"single","question":"依主管機關規定，金融機構對已核發之現金卡至少多久應定期辦理覆審？","options":[{"option":"每月","answer":false},{"option":"每二個月","answer":false},{"option":"每三個月","answer":false},{"option":"每半年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"078","type":"single","question":"一個完整週延的消費金融產品計劃書（Credit Program），所應涵蓋的內容，不包括下列何者？","options":[{"option":"授信作業","answer":false},{"option":"出納作業","answer":true},{"option":"產品策略與規劃","answer":false},{"option":"信用相關之管理資訊系統","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"079","type":"single","question":"下列何者非屬影響消費金融業務之主要因素？","options":[{"option":"家庭人口性別","answer":true},{"option":"家庭中賺取所得之年齡","answer":false},{"option":"景氣循環","answer":false},{"option":"利率水準的高低","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"080","type":"single","question":"有關委外催收合約之處理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"該合約應會簽法務單位","answer":false},{"option":"應經主管機關核准，始得委外","answer":false},{"option":"委外合約之約定事項，應定期檢視績效","answer":false},{"option":"該合約不須包含再委外之限制及受委託機構之工作準則","answer":true}],"remark":""}